好後悔同屋企人講咗件事

依家佢地好似對我有種小心翼翼 唔知點對住我嘅感覺
好似我太敏感太脆弱
依家係都幾尷尬嘅氣氛

我唔知點做好
我屋企人覺得我搵醫生太誇張同冇必要
我小題大做 過一陣自己諗通咗就冇事

我有努力想自己諗通放鬆下唔好太大壓力
但幾個月都冇改善

Sorry for 1999
但我好唔想同身邊既人傾呢件事

有事點解唔可以睇醫生 佢地唔係你 唔知你有幾辛苦
既然佢地身為家人都俾唔到恰當嘅support 揾醫生真係無問題

Exactly same
要搬出去先幫到你

置身事外邊個都可以雲淡風輕
身在其中點有可能從容淡定
情緒病嘅痛苦只有自己知
唔好理人哋點講顧好自己先最重要

好多謝你認真覆我
我都知自己有問題
太在意人地點睇我
好驚係咪真係自己太誇張 忍下過多陣就會冇事
明明好多人生活都唔開心
點解我就承受唔到

當佢地可以抽離到 好冷靜咁同你講你有咩問題
代表佢地根本唔明你依家嘅痛苦
希望你可以唔好咁在意佢地
睇醫生完全冇錯

搬啦

記住生存係為自己快樂

你過度考慮其他人只會冇考慮過自己

情緒困擾係一種病 同感冒一樣要睇醫生

好多人一無所知

但呢個年頭情緒病恐怖過武漢肺炎好多

有好多人仲係唔正視精神健康，覺得情緒病唔係病，諗開啲就無野。真係好憎呢啲人。
呢啲人你改變唔到佢，但你都知佢地係錯既。

你覺得有需要就要去睇，佢地唔係你，唔會明白你既情況同感受係點。你都唔需要因為佢地既諗法而唔去尋求協助呀，畢竟你先係suffer 嗰個

朋友 你都識話你自己有讀相關嘅嘢 咁我諗你都知精神病可以去到好嚴重 情況可以好差 無必要迫自己去承受啦同時都唔使覺得自己係異類 大家都係人 點都會有壞嘅情況出現 喺度同你講聲加油先！

性格問題，睇醫生都係幫你面對自我問題。

有事就係要睇醫生食藥
就係有事先會唔開心同so call”諗唔通”
正常人夠唔會血壓高，正常人夠唔會糖尿，就係有問題先出現呢啲, 唔通我見到人血壓高同佢講飲啖水冷靜啲就無事咩
佢地唔識，唔代表係岩
睇醫生係需要的

絲打都係讀nurse?
同你有相似情況
不過應該嚴重你少少(?)
有時發作起嚟會直接用硬物打頭
打到自己暈暈地先停
((曾經會割手割腳不過太易比人發現所以戒左
早排先爆過一次
果陣係廚房
果下諗嘅係一係打到自己暈一係揾把刀對自己
事後都比自己嘅諗法嚇親
有時發得勁會打完自己之後邊喊邊同屋企人道歉
話知道自己唔啱但係真係控制唔到
雖然家姐勸過好多次去睇醫生
不過目前都無打算
仲諗住可以拖下

壓力其實好個人嘅 個人感受都無對錯之分 唔洗去同其他人比較 人地接受到唔代表你就唔可以接受唔到 你絕對有覺得辛苦大壓力嘅權利同空間
我覺得其實你已經好叻 你發現同接受到自己有需要搵醫生幫下你 已經係積極改善情況嘅一大步
衣家好多人生活都好大壓力 其實唔少人都同你一齊面對緊類似嘅煩惱 去同醫生傾下一定無壞嘅
我都想像到嗰種不被理解嘅感受一定唔好受 仲要加埋過年俾人問長問短 你有盡力控制情緒已經做得好好喇 唔好怪責自己
雖然我唔識你 不過我都想俾你知道我覺得你已經做得好好 同埋呢個世界係有人理解你架！
加油呀

搵邊個幫到你就要等其他有相同經歷巴絲答你
呢到做到嘅就只係俾個地方你抒發
同埋俾少少支持你

最緊要記得唔好自爆
不過重點記

多謝你
可能我要放低一下自尊接受自己其實已經去到要搵人幫嘅情況

你好似嚴重啲喎
好大壓力？

可能唔係你問題呢
有d人好撚鳩 唔發火當你病貓

應該就係壓力
不過平時唔發作又同普通人無分別
甚至可以稱得上係outgoing
而且只會係屋企人面前發作
所以對日常生活無咩影響
就係因為咁所以先唔想去睇醫生
抱住呢一次跨得過就算啦

其實你留意到已經好好 接受事實都要勇氣 連登有愛 一定有人俾到鼓勵你 慢慢來啦～

同朋友傾下計啦
通常朋友會易啲理解你
不過真朋友可能會笑咗你先

每個人都有自己壓力與情感，釋放壓力有好多種例如：音樂 運動 放空 上youtube 聽下（平凡之路）☺️

絲打你嚴重過我好多
我暫時都控制到自己唔傷害人/自己
你會唔會可以講下點解你姐姐勸你睇醫生但你都唔想去既原因?

我可能依家個狀態都唔太適合輔導開解人
不過希望你可以知道仲有人同你同病相憐
減少d你可能會有嘅空虛寂寞既感覺

跳完樓佢哋就會後悔嫁啦

屋企人低學歷甚至係上一代硬頸
唔明白你咪有得佢囉
自己睇醫生
自立

老實講 咁貴租真係走唔到
唯有多啲出街 廢時成日對住
本身有房都好d

因為平時唔發作嘅話
基本上同普通人無分別
甚至可以稱得上係outgoing
本身份人性格都比較開朗
係人地眼中係開心果帶動氣氛嘅角色
而且只會係屋企人面前發作
所以對日常生活無咩影響
就係因為咁所以先唔想去睇醫生
抱住呢一次跨得過就算啦
((自己都知一發作就好大濟
不過當我平伏到可以睇醫生嘅時候
我自己都已經無曬事
係呢方面好難同醫生解釋
唔通到時我笑笑口講笑咁同醫生講我有情緒問題咩

絲打睇開咩漫畫
最近有套冬季新番幾正
轉生蜘蛛子
出到ep5
我追完急不及待去追漫畫
追晒漫畫而家追緊輕小說
浸淫係acg嘅世界可以暫時忘卻俗世繁囂
逃避可恥但有用
何樂不為

正正因為過來人先至比其他人有說服力嘛
住係象牙塔上嘅人讀死書都唔會明
但當你親身體會過，經歷過，克服後
基本上都出得書

相信自己
自己嘅價值並唔係由他人口中確立
如果你正經歷低潮
更加需要重塑自己嘅價值
逆境係學習嘅最好時機
搬出去係一個加速獨立嘅方法
我都自住左好多年
當年拎一袋衫就離家出走
而家都仲活得好好
而且自由

我都想見心理醫生
由細到大都比佢屋企搞到好壓抑
所有問題都唔敢同人講
而家先發現好有問題

食屎啦你
樓主唔使理佢

想睇醫生 有冇介紹 真心？
其實係睇clinical psychologist定精神科醫生

你打得上嚟連登
某程度上我假設你係冇傾訴對象
不如你搵吓一啲電話熱線（唔係防止自殺嗰啲）
關心下自己精神健康同埋分享吓

絲打 你feel到自己唔對路
想去求助已經好叻
接受自己需要求助已經係好難嘅事
It’s ok not to be ok~
睇醫生真係好貴
讀緊書嘅試試搵駐校社工傾下
有啲學校有funding 可以claim返錢
同埋睇下有冇refer
真係太貴可以試下輔導先

好羡慕同欣賞你嘅勇氣
我好清楚自己一直被人take care得好好
可能要d時間先自立到
但我會試下努力一下

至於動漫我真係好耐都冇興趣追新番
連PS4都有大半年冇掂過
一直都覺得好攰好冇動力
淨係有定期做功課咁追下d睇左好多年既漫畫
OP 一拳超人 黑執事之類
但都好多謝你嘅介紹

試下搵多d興趣

接受自己 一定要聽自己想點 想做乜想講乜

唔好諗住please任何人

得罪講句 你屋企人真係好垃圾 唔去了解你 反而仲話你乜乜柒柒 有病個個係你 你肯去面對自己有病已經好好 佢地仲要話咁少事都要去睇醫生 你都係少啲理佢地好 只會害咗你

絲打你堅強過我
我想像唔到20年咁樣可以點過

大佬你拎埋刀都仲唔睇醫生

其實唔係親身感受就會覺得小事
自己真係諗通咁豁達就唔會有情緒困擾
所以要去睇醫生

介紹您睇下boris 個細佬
最近佢都有情緒都有點事情

情緒事情就等於傷風感冒
你傷風感冒都會睇醫生
個心唔舒服點解唔可以睇醫生
正常到不過

好明白個種個心好空洞既感覺
有抑鬱同焦慮好多年 做好多野都只係為打發時間
但要數真正既開心 都真係講唔出

千其唔好覺得點解人地得 我唔得
往往就係呢種諗法 就逼得自己愈緊

重塑自己呢個形容用得好好

唉 我本身諗住返教會 試吓搵人開解我 睇吓有咗信仰會唔會好啲 但而家比武漢肺炎搞到無得返
其實我醫療福利可以免費睇晒cp同psy 但真係唔想俾人知

傷風感冒睇醫生好正常
情緒有唔舒服都好正常
我都經歷過情緒病幾年
依家諗返起覺得去睇醫生嘅決定做得好啱
情緒病唔同斷手斷腳 人哋睇唔到
但精神變得支離破碎個種難受只有自己先明
唔好期待人地會理解
正如你都無可能完全理解任何人
唔係佢地唔愛錫你
只係現實就係咁
如果你覺得需要人幫就睇醫生啦
病向淺中醫依句說話情緒病都啱用
因為會係個惡性循環
當你被佢困擾
好多時因情緒失控而做更加多令自己困擾嘅事
希望你都早日回復心境平安

要加油 做下運動 行下海邊 接受自己有負面情緒

其實係無心理醫生呢樣嘢一係精神科醫生，一係臨床心理學家

唔好拖，搵醫生
祝你牛年身體健康

老實講好多都久病成醫

有病既係你屋企人
加油樓主

CP係咪都可以開藥？

你肯去睇醫生已經好叻
盡早就醫 祝你快啲好返
抑鬱拖得越耐就越嚴重
趁自己仲有意識識搵人幫你就快啲去

絲打你好温柔呀///
你會願意鼓勵我
我已經好感激
我都好清楚自己有咩問題
不過都好清楚目前嘅我係搞唔掂㗎啦
好多時都選擇左逃避
所以好佩服你會想主動去面對
我以前啱啱發作嘅時候都無咁嚴重
係長時間積下積下先搞成咁
所以你都要鼓起100分努力/////
如果真係長期有呢個問題
就要去睇下醫生
公院要排好耐期先有得覆診
反正都要等就不如係咪都排下先啦
(((唔好蝕比垃圾政府
私院嘅話收費就好甘下

冇意思
你覺得人地承受到
隨時轉個頭發癲嘅係佢

做人最緊要對得住自己

抑鬱症初期
遲啲變中期你就仆街

如果顯示你有機會有抑鬱症就快啲睇下醫生啦

呢種情況建議都係睇醫生啦
自己既情況只有自己先知 旁人唔會理解到
樓主有肯睇醫生既諗法已經好好
唔好覺得睇精神科係一件壞事
或者心理潛意識已經有問題需要你睇醫生先搵出有咩病
精神科醫生一定幫到你更多
祝樓主健健康康

其實中學都見過社工 完全冇做到開解嘅用途 真係好垃圾
話說今日年初一 我試過屋企年初一報警搞到要去狗屋

精神病其實根本係腦科病
只係唔似其他腦科病可以用物理方法去斷症咁解

生理兩成心理八成

醫生都會病 都會能醫不自醫 更何況你有awareness 知道自己發生咩事已經係一件好事 我自已都Bachelor of psychology, master of counseling 都曾經試過有抑鬱症症狀 最緊要知道自己有啲咩渠道幫到你 同埋係適當嘅時候尋求支援 亦冇需要因為自己讀相關嘅學科就覺得丟架ma

自己要對自己好啲呀
有需要嘅就花精神心機時間同金錢落自己度，睇醫生都係，有需要就自己決定去揾專業人士幫手。
加油加油，面對呢啲棘手問題，要改變就要先行出第1步

你得嘅

社工質素好參差
你唔好彩

每人的經歷 能力 對唔同事情的接受程度 等等各方面都唔同
唔需要同人比較亦唔好理人哋點睇
因為你覺得好小事好易嘅野
對我嚟講可能好困難好難接受
所以最緊要係 你自己點諗同點覺得
只要你自己覺得自己頂唔順 或者需要尋求協助之類 就去啦!
加油 支持你

請勿鳩噏 thx

真 我都係做醫療行業
我估我自己都淨係照顧到人哋嘅生理 照顧唔到心理方面

樓主我好明白你
如果你想屋企人可以諒解你
你其實好清楚佢地做唔做到
因為平時佢地點對你
你都一清二楚

我想講既係
所有情緒問題都要靠自己
搵方法解決又好 避開又好
都係你自己先知要點做
無人可以幫到你
當然 你願意講出黎 都係一個好既開始

可能我比你幸運
我有一個好大理由去改變自己既情緒
為左果個理由
我無得唔轉變
或者樓主可以試下將重心轉移
搵多啲其他既新野去做同學
睇多啲新既知識
自自然然就會從牛角尖走番出黎
又或者將自己既感受寫出黎
寫完揸剿佢掉走佢
又或者多啲深呼吸 慢啲既呼吸
都有助舒緩

希望你快樂
早日康復
同路人加油

好有同感我明喺咩感覺
有時唔喺攰瞓唔到
而喺一合埋眼成個腦好多野諗
有種無人明白自己 自己好多餘嘅感覺
一諗就好崩潰
我覺得如果能力許可
搬出去喺一個好選擇
嗰人會輕鬆啲
有時慘嘅唔單止係你自己有既壓力
仲要起身返工就扮一個好似活得好快樂既自己

對唔住我睇書見過書面語咁寫
突然醒唔起平日口語點講 (話題)

真 佢嗰時問我你覺得問題解決咗未？
我為咗唔想俾佢煩 我同佢講解決咗
然後佢就話可以唔使再見我

睇醫生好輕鬆
你唔講冇人知
除非你想搵政府工
唔係嘅話根本冇問題

咁都叫唔影響日常生活 你自己同屋企人都係你日常生活一部分嚟喎
街外人睇唔到 你自己都辛苦啦
至少去睇下有冇辦法等你控制到自己先

最普遍講抑鬱同血清素啦，有幾多人係食咗就有明顯改善？有幾多係靠自己過咗個心理關口先有明顯改善？你有冇試過抑鬱？

承受程度個個人都唔同，就同食唔食到辣野 / 易唔易涷親一樣
有事唔好忍，搵fd聽下你呻會好好多架

唉 做人壓力真係好大
我懷疑香港有腦嘅所有人 每個都有d情緒病

當抑鬱根深柢固到變成一種悲觀嘅價值觀，永遠留喺人生入面，真係唔知點生存落去

Ocd左10年 有冇咩原因變成咁㗎

即係咁
最緊要係醫學論文
請勿鳩噏
訴諸自己

唔識呢方面嘅嘢
自己都成日受情緒困擾
對自己嚟講舒緩到嘅方法就係行山 睇景 聽歌
樓主加油.. 支持你

「太低抗壓力 自找煩惱」

你屋企人應該要知道呢個咪就衍生出嚟嘅結果

所以你要去睇醫生囉

不過情緒呢一樣野 旁人真係好難理解

又唔使後悔同佢地講嘅

反而不妨講多啲等佢哋知道你心入邊諗乜

咁你唔嚴重嘅話可以靠自己嘅
藥物輔助你修復個腦運作啫
本身大腦都有自我修復功能
不過天生精神病就另計

i know that feel, 今日中午我屋企人無叫我食開年飯, 我問佢地係咪痴線都比人鬧, 仲問我係咪唔識自己煮麵食, 我即刻同佢地開年
利申:一齊住, 平時都唔同屋企人食飯, 但過時過節都會一齊食, 大佬年初一開年飯食公仔麵, ON9
入番正題, 我係一個皮氣好臭既人, 我都覺得自己要睇醫生, 有時真係控制唔到, 但係我會搵野舒發一下(扔壞左好多部電話...), 之後就會好後悔而安定落黎

有時候自己未必能夠完成幫到自己
可以既話自己一早可以控制到呢d情緒
所以搵專業人士幫手 對你可能有幫助
加油

加油，有時候可能係個腦真係分泌唔到令人覺得開心正面嘅物質，自己覺得有需要就去睇醫生啦。畢竟你父母做咗幾多年人都好，佢地都唔係專業嘅心理學家，甚至乎思想比較守舊添。

唔好將佢地講嘅野睇得太重，人生同身體都係你嘅，自己想去做就去做

你係咪講緊嗰啲 聲稱唔比人瞓覺 仲要打興奮劑 嘅都市傳說
點比呀 仲要而家科技咁發達 喺屋企都大把野玩

建議唔好拖 再拖以後想好返就更困難
有時呢d野愈耐愈根深蒂固
申利：強迫症患者 拖左8年左右頂唔順去左睇醫生
依家食左6年藥 覺得傷身 好累 想好返 但一直反反覆覆

樓主 好明白你 近排我係咁 番工既壓力大到影響自己生活 成個人充滿住負能量 因為人地好少事就好燥咁 人地搵我訴苦但完全聽唔落 內心覺得好煩 幫唔到手接收人地既負能量
放假想放鬆下 但發覺無野想做 機唔想打 動漫無興趣睇 Youtube IG Facebook睇都廢事 電話都唔想玩 但個腦不斷咁諗野 諗到好煩 唯有瞓覺 瞓醒果下又覺得好空虛
自己既情緒影響左屋企人同女朋友 覺得自己好廢 但又解決唔到

係咪去到要睇醫生既地步你自己應該清楚的 想睇醫生咪去睇囉 唔通睇完翻黎佢地又嬲又盛咩 同埋係唔洗後悔的 一黎無用 只會可能對個病情有影響 二黎妳講出黎呢個決定本身係無錯 係佢地體會唔到你既感受 所以比唔到正確既反應你

個肚唔舒服就會睇腸胃科，個心唔舒服就會睇心臟科，點解情緒病唔可以睇精神科醫生，唔通瞓教都識笑先叫正常，唔通係突登揀嚟病？on9屋企人

有燥呢個情緒基本上已經唔係抑鬱症，係燥鬱，抑鬱症病人係唔會有燥症出現
但燥鬱出事率高好多
你可以去睇睇醫生判斷下係咪真係有病先諗其他野
當初自己燥症出現就好難控制，就算係人哋/自己斟杯水咁普通都可以好嬲好炆
但發現睇書可以冷靜自己之後情緒管理係易咗dd
有得病都係難控制係事實
樓主可以搵下自己有咩做緊既時候個人係平靜ddddd都好
你覺得無既只係你未搵到je，慢慢嚟
最緊要自己要接受自己有病，其實有病既人睇個世界唔同好多，比無病既人睇得更多ga
去睇咗醫生再決定點行啦！無事的

其實點先係有情緒病

識睇醫生係好事

好多人唔識求醫，然後將自己啲情緒發洩去其他人度
外面職場好多呢啲仆街

絲打有無嘗試了解下失眠既原因？
最近唔同方面 學業 朋友 感情 有無d煩惱？
有時各方面好小事積下積下
個人都會感覺到好憂屈

我都有時會有甘既狀態 雖然唔嚴重
因為成日留起屋企 又無野做
個人好空虛 咩都亂諗下
但之後見多d朋友 訂立一d小目標完成佢
就有果份滿足感
如果你失眠 老套講句 可以試下做workout
個人攰就會訓得舒服d

屋企人果個年代無咩人重視精神健康
一味怪責抗壓力低 小小野都涯唔到
唔洗care佢地嫁

另外如果你好後悔講粗口鬧個親戚
可能可以whatsapp佢講解釋返自己情況？
唔一定認錯 但起碼用平靜既態度同佢傾
起碼自己個心舒服d
但如果覺得佢係衰抵鬧 就唔洗理佢

個俄羅斯剝奪睡眠實驗係假嫁

如果你唔係一個失敗到貼地嘅垃圾或者心理極度扭曲嘅人，
我相信你唔會講出d咁嘅說話。
你嘅生活，你嘅真實世界，已經係你值得嘅懲罰。

我我我我我我我我撚完未
知自己問題係邊到未

屌你老母

你可以去睇醫生
但係其實都係開藥比你食
最後過關都要靠自己

你好樓主
請問你有冇同屋企人交代過你壓力大的問題？如果你從未同佢地交代過，佢地真係唔知情，咁你一家人食飯突然有啲唔禮貌行為的話，佢地反應大係正常
但如果佢地一直都知你嘅情況，咁佢地就唔太體諒你
不過最重要你應該有個發泄渠道，多啲同人傾吓偈
而且積極求醫，希望你快啲好番
得閒嘅上黎連登講吓野都好過收埋

樓主，我覺得你出去散下心或者行下山可能會好啲，我都有時會咁，突然咩都冇曬興趣咁，玩左好耐嘅GAME突然唔想玩，唔係隻game有咩變化，純粹就係唔想玩，唔明之前點解可以玩咁耐，平時覺得做某樣好爽嘅野，突然唔明個爽點係邊。

我就冇去到你咁嚴重要食藥，我通常出去漫無目的咁行一轉，觀察下啲路人，諗下佢地諗緊啲咩，又或者行去細個經常會去嘅地方，諗返起自己以前係度做咩on9野，再或者等到返工，返工個陣嘅辛苦、失敗或者比人罵，比現實拉返返黎。

加油，除非知道自己做緊咩，如果唔係，留係屋企唔係咩好事，我基本上除左返工都係屋企，直到我突然有一刻發現自己係屋企做啲野唔知為咩，手機又冇咩人可以傾計，就出去搵下靈感，睇下依家啲人忙緊啲咩。困係屋企，轉換唔到角度同心態。

個個人都會病
有啲人小病 可以靠自己免疫力好返
有啲人大病 要睇醫生食藥

樓主承受唔到唔係你有問題啊
早啲搵醫生幫手啦

想講睇醫生，打錯左食藥。

每個人抗壓能力都唔一樣
我抗壓能力都好低
但唔係自己揀 有得揀我都唔想自己咁廢
所以我都好明你心情

你 不 孤 單

既然試過自己一個處理 但都未ok會好吃力，咁係應該去搵專業人士幫手 你會咁諗其實好叻了

你而加會覺得羞恥 係因為你覺得自己情緒比其他人脆弱同因為咁覺得自己比旁人差，而最fundamental係你會有呢啲想法
就係你屋企人俾你嘅 由你上次爆發後 佢哋嘅反應加你同佢哋講要睇醫生嘅意見(話你誇張) 已經睇得出 佢哋唔了解情緒問題，甚至未太了解你

你想由根源解決呢個問題，唔係關你屋企人事(當然有影響) 但最重點係要接受自己先 接受自己太大壓力 好辛苦，有情緒問題 想喊嘅時候就喊 想發脾氣就打下枕頭(有自殘念頭可拉筋好有用)

第二樣就係要去搵人幫手 講下未必直接幫到件事，個講出嚟舒服啲 個人心情好啲 溫書都更有效率 自然就更有信心 會少啲壓力

希望你快啲好返 你要加油啊，知道你一直好努力 要堅持

去睇醫生只係幫你去搵出個問題所在
所以你依家唔需要去質疑自己！

lm

試下做運動，有目標咁去做，例如跑步要練到一個鐘跑到10K, 得就再set d 個目標, 唔得就set 低d, 跑到再set返高

留tg 一齊開解下

巴打 我覺得你去睇下心理輔導好d wor 呢種無形壓力 每日積落黎 就咁睇你呢段野 我覺得挺嚴重 平時有無得閒跑下步 做外運動減壓？ 支持你巴打

我明白
老嗰背只會屌係你自己抗壓差，小小事係到叫
但係自己以經對所有野無興趣，覺得死咗都對呢個世界無影響
得三個方法
一睇醫生
二搵到一個唔可以死既理由(我既係兩隻貓)
三係轉嗰個環境(住，工作，人等等)

我明白你
去睇醫生啦 唔係小題大做㗎
加油 撐住

估樓主讀psycho?

其實香港大把人都有情緒病 唔需要擔心其他人點睇
有需要就去睇醫生 拖愈耐愈辛苦

利伸過來人 以前晚晚食日本野睡眠之質訓 依家keep住做冥想 效果唔錯

以為自己開po
但無同過任何人講，好似點講都無人明咁
日日做乜都無動力又無興趣，連教都訓唔好
樓主如果有機會嘅快啲揾醫生啦
希望你會好返

我明白你
廢就證咗佢啦
無人想俾錢你
嗰種痛苦
係唔好受

加油

通知常讀呢啲科易啲有呢類問題
可能讀果時用心感受
之後抽離唔到

唔該你 快啲去睇醫生
唔係想嚇你 以前有個朋友ocd 我地成班細個唔識處理 到佢最嚴重個下人在外國無人幫到佢 結果走左
一個都唔想再見到 所以請你真係睇醫生
有病就搵人幫 唔係代表你廢 係正確處理方法

前排睇咗個talk，樓主可以睇吓
一個小小嘅擁抱可能幫到你

唔係你既錯
係你empathy太強 冇照顧自己情緒負責多D
做人可以自私多少少

我忍到叫做有少少似個人樣就開始冇咩忍佢地D無理要求
你唔惡過D老野佢地就成日高高在上咁
明明做人都冇叻過人好多

我都經歷緊，其實好多時會不自覺咁好多野諗同緊張但不自知，所以要多啲留意自己。當留意到自己唔舒服果陣要即刻放低手上嘅工作，俾自己靜一靜。另外，瞓覺瞓得好好緊要，一瞓得唔好，瞓唔夠就會特別易緊張同憂慮多野諗。

btw 我都係醫療科
睇epidemiology data 醫護相關有情緒病比一般人口係多
所以唔太需要自責 我地都唔係免疫架
take care啦

睇 條命自己 唔好期待非專業嘅人會理解你

唔知樓主仲有冇睇到呢到
不過希望你要自己知道其實”唔開心” “負面情緒”都係你身體嘅一部分黎 唔洗覺得點解我會咁架乜乜乜
有負面情緒 最好嘅方法就係面對佢 試下好似同自己傾計咁 試下揾唔揾到個來源？ 又或者問下其實自己內心又有冇咩係想同自己講

當你開始識得同佢相處 你就會知道其實”唔開心” 佢好可能都係想提下你去解決一啲事情/其實你都好在意某啲野架

以前我每一日都好想訓教就死左 唔洗再起身有第二日 經過左好耐耐地獄嘅日子先叫好返啲 但係正因為我有呢個經歷 個人又有所成長 要知到而家嘅你有幾唔開心 到你開心嘅時候就會幾倍咁上 所以請你好好咁期待個一日 要撐住

揾醫生洗撚佢地批准，你依家係通知佢地

識嘅人講唔出口，仲有大量巴絲係到聽你講嘢係到鳩up多啲但唔好自爆

另外絲打有冇聽開古典樂？可以試吓啲柔和又短嘅試下先，每日都聽1-2首當係抽時間畀自己放鬆吓。
如果有興趣嘅我再分享下playlist真係個人會輕鬆咗

你病咗，要睇醫生好正常
傷風感冒都要睇醫生啦
更何況情緒病係可以好大件事架
唔使理你屋企人點睇㗎
佢哋冇咁嘅專業知識去指指點點你
加油啊
你要幫你自己，一定要去睇醫生

我同樓主係同一處境

屋企人惡言相向，但小弟冇得揀反駁。因為小弟始終寄人籬下，亦唔夠本錢搬走。

身邊人又冇合租租屋嘅需要

但都唔諗住搬出去算，順便想住得近公司。

想平租，可以留意下2022年落成嘅元朗青年宿舍

你讀相關嘅嘢都知well-being係身體健康+精神健康
你感冒都睇醫生啦
精神感冒咪睇醫生囉
搵人幫唔羞恥
反而呢個過程可以幫到你去理解其他人
用你個經驗去幫其他人

其實你有傷害自己嘅諗法同有行動都已經好嚴重
感冒發高燒都睇醫生啦 等到炎肺先睇就好甘架啦
你嘅情況可能會排你快啲見呢
又或者搵社工轉介唔知可摸以快啲

講好過唔講

well said, 樓主加油。

我好似有少少機會識得你

未得閒追po ar~
睇我個名就明
但每個人都有價值
盡量行一條正路唔好令自己後悔囉

你屋企人唔識顧你感受，冇支援力仲踩多兩腳對情緒問題既人黎講係幾慘架，你個刻唔識控制情緒亦未必係你情緒控制能力低。而係你長期忽略自己需要同情感既一種發洩。正如你都知自己平時忍到，但人會有忍到爆既時候既。

另一樣你提出既情況係失去情感同做事既動力，尤其係過往的愛好，呢點要值得留意，通常抑鬱症既人大腦分泌唔夠，容易失去做人既動力。

有幾樣野建議你多啲做既
1.屋企人明就明，唔明就算，同理心太弱既人唔好渴求佢地有幾高理解意慾同能力，太在意親人都唔理解我呢個觀點。只會更失望，同哂更多時間係無謂人身上，呢個世界好多西人架
2.自我探索，了解多啲自己內心感受，情緒，能夠揾到明白同願意聆聽你需要既人都好重要，有需要可找醫生(藥物支援為主)或社工協助(心理支援為主)
3.唔好同情緒過份糾纏，你應該明咩意思，唔諗出路，唔走向解決層面一律浪費時間

your family is toxic, leave

樓主意思你有OCD 同左屋企人講好後悔? 你屋企人覺得你睇醫生好誇張?

如果係我唔覺得你係錯, 有事去睇醫生係好合理.
呢個世界本身好多人或多或少都有呢D問題. 就好似傷風感冒發燒去睇醫生好正常.

利申: 之前小腸氣同左屋企人講我E家都好多麻煩野上身

試下CBD

呢樣真。我都有段時間好唔開心，寫左信同家姐講，但佢地都完全無當一回事，有時仲會對我亂咁發脾氣，我自問都係一個幾好嘅細妹，當時真係好唔開心，覺得連屋企人嘅support 都冇。不過記住你永遠可以有自己嘅選擇，其他人對你好係bonus, 最重要你要錫自己，咁樣你先可以錫其他人。我依家都接受左家人係咁，我都依然會對佢地好，同時我都好錫自己。

其實武肺多咗時間留喺室內獨處
都有可能令個病惡化
屋企人諗法唔夠開通 一時三刻唔會明樓主感受
但要睇就係要睇 盡可能認真同佢哋傾下

我依家都接受左家人係咁，我都依然會對佢地好，同時我都好錫自己。

咁諗幾好呀，始終中國人社會係難啲去讚同鼓勵人，做到當然好，人地做唔到就要自己黎啦，比多啲包容自己都重要既，唔洗覺得自己好有問題架，係人都有情緒架啦，係多定少姐

你屋企人明顯係基層，無讀書無經歷
你唔好太高期望，傾訴對象好多時要搵同水平既人

你咪當去睇吓人哋點醫
成件事你都無錯
有壓力你都唔想
唔係旁人一句睇開啲就得
佢哋唔係你，唔明好正常
冇人係萬能
你讀呢科應該知道有時候係要揾人幫手
而家就係你要人幫手嘅時候
有句說話叫能醫不自醫
承認自己搞唔掂，面對自己壓力
都係成長嘅一種

俾兩隻貓你鼓勵下

得閑可以傾吓
Tg: pk689777

如果真係ocd唔睇醫生唔食血清素好難搞得掂喎

正常人無可能會理解，如果有病嘅人自己會諗通就唔會有咁多抑鬱症嗰啲啦，所以想睇醫生就去睇，唔洗同屋企人講

醫生想睇自己去睇就得 唔洗要邊個批準嫁
佢地唔明好正常 因為唔係個個人都體會到人地感受

可以好直接同你講你係中度抑鬱 再唔處理同埋主動對自己既
路行出第一步 你只會同屋企人越黎越遠

睇得出你好重視同佢地既關係所以咁大反應 俾d時間佢地同埋你自己 唔係一下講得清
搵日你再慢慢同佢地講 你係點樣既情況 唔好怕佢地點諗你
人既反應就係咁 首先一定係唔相信 拒絕 發脾氣 慢慢佢地諗諗下就會知

去睇醫生 應該會開藥俾你 請你一定要跟住佢講黎食 食2-3 星期先開始見效

成段時間內用筆記低你每日既情況 覆診果陣俾佢睇番
如果唔想/ 冇心機日日寫 可以選擇最撚心情唔好同埋最撚好心情果日寫 到你拎番出黎review果日就會睇到原來自己咁多日好同唔好 好有啟發

唔好怕出去睇精神科 唔係罪黎 要人接納你 首先要接納自己唔完美 唔好怕食藥 因為有用

利申 我老婆抑鬱有睇開精神科

唔知你巴定絲

呢D係導火線

唔關事大事少

減壓既野
人人唔同

大大句粗口
爆落去.
都係一個好方法.

關咩事呀
此一時
彼一時

面對既野又唔一樣

或者可以試下睇呢本書，(管他的：愈在意愈不開心！停止被洗腦，活出瀟灑自在的快意人生)。堅強既係你，脆弱既都係你，人本身就唔會係單一，樓主你要對自己好d，照顧自己同自己內心既感受，同自己相處下，體諒下自己。唔洗理其他人，永遠滿足唔到所有人。

巴打 呢d野根本係自己都控制唔到
唔係話㩒住無事就無事
你今日㩒住 唔知邊日就會一次過爆返出黎
記住唔係你問題黎 睇醫生啦
唔好覺得睇醫生就係痴線
其實香港好多人有心理病
我最近都鼓起勇氣去面對

我以前同你情況一模一樣， 到我而家夜晚飲咖啡都訓得著。 飲酒訓教，睇精神科（根本on9，晒錢！）中醫又睇過，食退黑色素，安眠藥咩都試齊都搞吾掂。同埋訓教過陣諗住幾時先訓得著會好難入睡同埋半夜會起身。 我而家係吾可以早訓（11、12點）。例如我番9點而我4、5先眼訓我係會吾訓教直接番工。日中眼訓咖啡都吾敢飲。收左工就算幾攰幾眼訓都好都要捱到12點先好訓等個心理時鐘慢慢變。我最差果陣試過3日無訓教照番工。我相信你都會變好！
最後最後真係吾好迫自己訓教！而家我慣左訓教前播（馬臉姐）吾好留意佢講咩 由得佢播 我同一條片播左差吾多2個月 播左幾分鐘一開眼就天光而條片嘅內容我播左2個月都仲係吾知係咩加油！

絲打加油！
btw一啲都唔需要覺得羞恥
當你克服咗之後你遲啲做相關行業咪更加身同感受
試下多啲放鬆自己 聽下音樂？
加油❤️❤️

幫推

都係果句, 最可怕嘅唔係情緒病本身, 係冇人理解or想要理解自己, 唔知頭唔知路仲要踩多自己兩腳, 仲要鬥惡鬥大聲

精神病好多人有啦，唔洗怕香港最多係癲線佬

願意面對自己先係解決嘅第一步

每個人嘅生活都唔同
即使你所講嘅衣食無憂
係生活上某啲細節都可能令你產生壓力 而一般自己都唔覺
有需要就試吓見醫生 因為你自己先知幾辛苦 而且睇醫生都未必需要去到食藥咁嚴重
如果同屋企人講唔得 試吓同朋友講會唔會好啲
再唔係社工都幫到你 只要你唔好收收埋埋自己
新一年要勇敢啲去面對自己 加油

好多屋企人都同你屋企人一樣咁諗，你唔駛理佢地講乜，有需要就照睇醫生同食藥。
好多時精神病唔淨係自己改變下諗法就解決到，係因為身體缺乏某d元素而令到個人諗偏咗or多野諗咗，果d係要靠藥物去幫助。

啱呀，佢哋又唔係醫生又唔係當事人，憑咩話樓主誇張同冇必要
有問題就應該搵專業人士幫手㗎啦，去到佢哋都覺得樓主需要睇醫生就遲啦

咩寄人籬下唔可以反駁？
是就是
非就非
唔好咁低能好冇

有冇playlist分享下？

只可以話您唔了解樓主心情了

其實係可以反駁，但之後嘅後果只有樓主一力承擔。

您一句“唔好咁低能好冇”，完全唔洗付出任何後果咁。

您自己有冇本錢同勇氣走出連登，供樓主黎緊一生嘅食宿？

冇就唔好咁小朋友啦好冇。

所以話你低能
唔反駁咪又受傷有後果

以為不作為就等於無事發生嘅人真係好低能

反駁咗起碼叫積極對抗件事

你條百痴又將反駁扯咗落一生食宿

真心

你係咪戇鳩㗎？？

其實話你啲咩搞到你爆粗呢
情緒係人都有 唔係下下都關精神病事既 除左呢件事仲有冇其他事呢
利申讀既係精神科

唔好怪我口衰咁講
後生細女有情緒真係唔好大年初一見啲所謂親戚
哩啲日子根本係啲自以為搵到兩個錢有家室嘅死廢老
搵人哋啲仔女單打出氣嘲諷happy嘅日子
下年開始搵份保安炒吓散可能心情仲好啲

都係果句啦，只可以話您唔了解了

道不同不相為謀。

咁希望呢位現實中嘅Ching，唔係一位小學生啦

係就真係曬口水了

哇我咗幾個論點
得到啲廢話謾罵
正八婆
屌你唔識
咪教人啦

廢老就係廢老, 包括自己老豆老母
係會明白你維護你嘅自自然然唔會為哩啲嘢鬧返你轉頭
至少有權置身事外理鳩你點反駁啲所謂親戚
淨係顧全自己面子扮好人同埋啲同枱食飯各自修行嘅19親戚關係
唔去理仔女承受委屈嘅廢老, 心底祝佢哋冚家富貴吉祥就算

可以去心晴行動試下，個度counseling 唔貴

咪9理佢啦, 哩啲人第日結咗婚痾咗件出嚟一樣會係嗰啲自以為是寸鳩人哋仔女嘅廢老, 以為有錢大哂

夜晚訓唔著，咪打個飛機，爽完，好好訓

我以為樓主比人強姦左

其實你已經好叻
你識忍
識思考
有insight
你係欠一個比你睇到希望既路線同埋包容到你既空間

出外行下睇下
租間房/上山睇一日日出日落/搵間cafe無聊坐足一日
比個機會放鬆自己，先會諗到下一步

行過呢一步，就自然會有下一步

睇佛學野，做meditation?

有咩問題，先撩者賤，你屌佢屌得o岩呀

樓主 it’s ok to be not ok
有時情緒嘅嘢就係冇理由㗎
唔好覺得自己有問題好多人都係咁

多謝你
我都知佢地唔係唔錫我
只係佢又唔明我
我又唔明佢嗰下搞到好有距離感
好似最親嘅人有時候其實同外人冇咩分別
我可能比起藥物 更需要一個可以傾訴嘅人

私院收費貴呀
不過好似去睇一兩次私人執業cp 再叫佢地寫RL可以排得快d
絲打你嚴重咁多真係好需要支援
如果你準備好可以上網做定research 試下踏出第一步先
希望我地能夠一齊面對自己心理健康問題 互相鼓勵下

你已經好叻 願意搵人去講
大家都會陪你行落去

其實你清楚你自己既夢想係有意義
呢份工會為你帶來滿足感 成功感
即使工作上遇到困難 你都會努力去面對
如果你係揀左第科第行
一遇到困難帶比你既會係挫敗感 再令你不斷反思
而跌入深淵
而家仲未畢業 踏入呢個社會
你仲有機會時間裝備好自己(心態+技能)
當你真係踏入社會 你先會真正了解呢行
到時你再做決定都未遲 起碼你認真試過

冇聽開嘅入門我建議 Vivaldi嘅four season, pathetic 3rd movement(李雲迪同朗朗個都彈得好輕快，幾推薦）,meditation, moonlight sonata，Clair de lune.蕭邦莫扎特都有唔少，可以捉吓個感覺覺得邊隻旋律最合適，我可以再推薦更加多